想問吓點發現自己有抑鬱？

近期先知道 一個個性好樂天嘅朋友 幾年前曾經有抑鬱 所以停咗一年學
嗰期大家都有聯絡 佢停學嗰時大家都有見面 但係我真係一啲都睇唔出

一嚟自己好難確認自己係咪有抑鬱
二嚟又要害怕身邊嘅人話自己少少事就喺度叫春
究竟點樣先分辨到普通唔開心同抑鬱？

支持樓主

多謝你支持

如果唔介意 其實係想聽吓大家發現自己有抑鬱嘅過程
想多啲留意吓身邊嘅人

N年前開始，每晚放工即入房，都買半打啤酒，餸酒小食+碗麵，年中無休

我諗主要抑鬱係長時間都因為一件事或一連串事唔開心
同埋影響到自己身邊其他野
例如好似你朋友咁
影響到唔想返學咁
樓主你自己都有擔心自己咁？

Panic attack後大哭 先意識到自己好大問題
要時間慢慢搵返自己同知自己想點

連飛機都唔想打

發現自己開始控制唔到情緒，係公眾地方因為好小嘅事，又或者只要係獨處嘅時候都會不自覺地喊。
每次行到高處望落街都會幻想自己跳落去會點。
當時聽到一個舊同學因為抑鬱而自殺嘅消息，第一反應唔係傷心而係好羨慕佢可以離開呢個世界。

希望你有handle唔到嘅情緒可以搵到信任嘅人同你分擔。

完全諗唔到開心嘅事
我乜都唔想做
平時自己鍾意做嘅事都冇興趣
想死 但自己連死哪勇氣都冇 好廢
做野集中唔到 每日行屍走肉 行路唔帶眼俾車撞

呢個情況小心啲 基本上好少朋友接受到抑鬱嘅朋友

好小事會喊得好西利，唔知仲乜控制唔到情緒，明明以前唔係咁，但父母會話係我自己造成，情緒病係因為自己跳唔出去

不停喊，完全唔知自己想點，做人冇晒樂趣，之前有嘅與趣都冇晒，日日都諗住點解父母要生我出嚟，唔知生存嚟做乜，想永遠屈係屋企唔見任何人

你無事嘛朗哥

瞓醒做嘅第一件事就係瞓回籠覺
因為發夢開心過喺現實
瞓到真係攰起身就已經覺得好悶
於是睇av打飛機/睇連登youtube殺時間
睇完都得唔到啲咩仲係咁悶諗住去打下機先
諗到有可能打成幾個鐘結果都係連輸幾場
於是回復本色
轉眼間又到應該瞓覺嘅時候
合埋眼瞓唔著 開始諗下以前同朋友勁開心嘅日子
諗諗下就覺得點解朋友過得唔錯自己就咁廢
覺得自己一事無成豪無貢獻對比朋友一個優點都冇
發覺自己死咗其實對其他人冇影響
希望自己可以夢中猝死
重復